---
title: "Ciberparadismo"
alternatives: ["Ciber Paraíso", "Ciber Génesis", "Neogénesis"]
description: "El Ciberparadismo es una estética que fusiona la tecnología avanzada con la naturaleza paradisíaca, visualizando un futuro donde el progreso humano y la armonía ambiental coexisten de manera sostenible."
lead: "El Ciberparadismo es una estética que fusiona la tecnología avanzada con la naturaleza paradisíaca, visualizando un futuro donde el progreso humano y la armonía ambiental coexisten de manera sostenible."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: []
menu:
  wiki:
    parent: "Wiki"
weight: 200
toc: true
---

El Ciberparadismo es un subgénero de Cyberprep y Post-Cyberpunk, que combina temas cibernéticos con aspectos de paraíso. Esto puede representarse como una sociedad utópica o un paraíso literal, como un Jardín del Edén. Se diferencia de Cyberprep al no enfocarse únicamente en los beneficios del avance tecnológico, sino también al mostrar cómo la tecnología ha alterado significativamente los principios económicos y el trabajo, fomentando la búsqueda de metas más altas en ciencia, tecnología, civilización y espiritualidad.

Las estructuras sociales en el Ciberparadismo reflejan esta búsqueda, con comunidades pequeñas altamente interconectadas o agrupaciones urbanas densas que trabajan juntas hacia objetivos comunes, como la conservación ambiental o el avance científico. Este énfasis cooperativo es una característica distintiva del Ciberparadismo y es facilitado por la tecnología avanzada de una sociedad de post-escasez.

En el Ciberparadismo, el aspecto paradisíaco va más allá de ser una estética, es central para la filosofía del subgénero. Visualiza un futuro donde la tecnología mejora y protege el mundo natural, abogando por un futuro sostenible, gratificante y con propósito. Refuta la noción de que el progreso requiere degradación ambiental, proponiendo en su lugar una coexistencia armoniosa entre los seres humanos y la naturaleza.

En resumen, el Ciberparadismo es una estética que fusiona la naturaleza, a menudo de estilo tropical o selvático, con una pequeña civilización que utiliza tecnología avanzada para la supervivencia o el lujo, promoviendo un estilo de vida cuasi-hedonista. Con frecuencia explora temas como la ingeniería genética, la terraformación y las fronteras espaciales.

## Como estética

La estética se refiere a un estilo o apariencia distintiva que caracteriza a una forma particular de arte, diseño o cultura. A menudo involucra elementos visuales, pero también puede incluir temas, valores y sentimientos asociados con una era, grupo o concepto específico. Como estética, el Ciberparadismo encapsula un estilo visual, elementos temáticos y un conjunto de valores que se pueden utilizar para representar y comunicar su filosofía subyacente. No se trata solo de cómo se ve un entorno o una obra de arte, sino también de lo que representa y transmite.

Visualmente, el Ciberparadismo combina a menudo elementos de tecnología avanzada con entornos naturales exuberantes e indómitos. Esto puede incluir representaciones de ciudades futuristas de alta tecnología enclavadas en la selva, o sociedades pequeñas y minimalistas que han utilizado la tecnología para vivir de manera sostenible en armonía con la naturaleza. Las imágenes utilizadas en el Ciberparadismo a menudo sirven para resaltar la coexistencia de tecnología avanzada y naturaleza prístina, retratando un futuro en el que la tecnología ha permitido a los humanos vivir en armonía con el medio ambiente.

Temáticamente, el Ciberparadismo explora el uso positivo de la tecnología, la vida sostenible, la cooperación y la búsqueda de metas y placeres más elevados en la vida. Estos temas se reflejan a menudo en las narrativas, personajes y sociedades que se representan dentro de la estética del Ciberparadismo.

En cuanto a los valores, el Ciberparadismo promueve la armonía con la naturaleza, el progreso tecnológico para el mejoramiento de la sociedad y un equilibrio entre el avance tecnológico y la preservación ambiental. Desafía la noción de progreso a expensas del medio ambiente, abogando en cambio por un futuro en el que la tecnología y la naturaleza coexistan y prosperen juntas.

Así, como estética, el Ciberparadismo es una forma de visualizar y encarnar un conjunto específico de temas y valores. Es una herramienta para expresar una visión particular del futuro, una visión que es tecnológicamente avanzada, ambientalmente sostenible y profundamente gratificante para sus habitantes.

## Representación en los medios de comunicación

Hay algunas películas que se pueden mencionar y que representan elementos de la estética del Ciberparadismo:

- "Jurassic World" (2015): En esta película, el parque temático, que está lleno de dinosaurios genéticamente modificados, es un ejemplo destacado de la estética del Ciberparadismo. El parque representa un uso avanzado de la tecnología, en este caso la ingeniería genética, para recrear formas de vida prehistóricas y coexistir con ellas en un entorno tropical exuberante. Combina la naturaleza indómita del pasado con la realidad de alta tecnología del presente, convirtiéndolo en un lugar paradisíaco a pesar de los peligros inherentes.

- "Elysium" (2013): El mundo orbital Elysium representa una forma diferente de Ciberparadismo. Este hábitat espacial está lleno de paisajes hermosos, casas de lujo y tecnología médica altamente avanzada que puede curar todas las enfermedades, representando una especie de utopía o paraíso. Sin embargo, el aspecto paradisíaco solo está disponible para los ricos, lo que lleva a la desigualdad social, lo cual contradice los principios igualitarios generalmente asociados con el Ciberparadismo. Aun así, se puede observar la estética en la combinación de tecnología avanzada y un entorno idílico para vivir.

- "Oblivion" (2013): En las escenas iniciales de la película, el protagonista vive en una torre de alta tecnología sobre las nubes, con una vista impresionante de la Tierra debajo. Esto representa una forma de Ciberparadismo en el sentido de que vive en una morada altamente avanzada, con una tecnología sofisticada, sobre una Tierra desolada. La armonía con la naturaleza se logra dejando que la naturaleza prospere por sí misma, con hábitats bien aislados de la naturaleza y generadores de energía de fusión desplegados en la parte superior de los océanos.

## Ver también

- [Wiki › Paradismo]({{< relref "wiki/encyclopedia/paradism.md" >}})

## Enlaces externos

- [Ciberparadismo | Wiki de Estética](https://aesthetics.fandom.com/wiki/Cyberparadism)
- [Manifiesto del Ciberparadismo | Github](https://github.com/zarazinsfuss/cyberparadism-manifesto/blob/main/README.md)
